立法會飯民投票出賣選民4次關鍵投票反勝為敗，2次投票出賣香港利益

By 無神論者的巴別塔
見倒大家對於沙中線追加撥款，飯民主派10個議員缺席投票感到非常詫異，我真係想講我經已唔係所有缺席投票都要譴責。但即使將標準降低到只限關鍵投票你要出席，或者起碼你要為市民福祉作出正確選擇，呢幾個月黎我畫圖仍然畫到手軟

響度再次整理一下資料比大家知道飯民主派其實響今屆議會未盡責任、出賣市民已係常態，起初仲會強行解釋，到而家經已連解釋都廢事；飯民大台媒體蘋果明報共媒01D100城寨花膠台852立場亦唔會揭露比你睇，究竟情況可以有幾嚴重

關鍵投票個案：

1. 姚松炎提出成立「跟進橫洲發展項目事宜小組委員會」，但最後以17票反對、14票贊成、7票棄權，遭到否決，當中有10名非建制派議員缺席投票。如果梁繼昌劉小麗羅冠聰許智峰黃碧雲林卓廷尹兆堅葉建源梁耀忠當中有四個出席投票，小組委員會將會以18票贊成17票反對通過成立

2. 鄭松泰提出成立「專責委員會調查選舉事務處失載有全港登記個人資料的手提電腦事件」，但最後以25票贊成25票反對，遭到否決，當中有3名非建制派議員缺席投票。如果涂謹申楊岳橋許智峰三人有一個出席投票，專責委員會將會以26票贊成25票反對通過成立

3. 政府就迪士尼樂園提出第一期用地推展擴建及發展計劃，政府最後以30票贊成24票反對通過，當中有5名非建制議員缺席投票。假若李國麟梁繼昌葉建源楊岳橋陳沛然出席投票，議案距離遭到否決只差一票

4. 啟德體育園319億元建造撥款，當中包括1.8億元津貼予落標者，政府最後以18票贊成17票反對通過，當中有3名非建制議員缺席投票。假若黃碧雲尹兆堅莫乃光當中有2人出席投票，議案將會以18票贊成19票反對被否決

5. 然後就到今次沙中線追加 8.47撥款議案，政府以26票贊成19票反對被強行通過；當中有10個非建制議案缺席投票。如果涂謹申李國麟毛孟靜梁繼昌郭家麒葉建源楊岳橋陳沛然陳淑莊羅冠聰入面有8個出席投票，議案將會以26票贊成27票反對被否決

出賣市民利益個案：

1. 政府提出撥款60億加入亞投行，完全未有提及回本時間又或任何實際好處，亦未有解釋為何是購買股票數量需要60億；參考巴西只購買500萬美元50股仍能擠身亞投行，香港撥款60億等同倒錢落咸水海。

但結果公民黨郭榮鏗譚文豪陳淑莊缺席投票、楊岳橋郭家麒投棄權票；民主黨涂謹申黃碧雲尹兆堅鄺俊宇缺席投票、林卓廷許智峰投贊成票；李國麟葉建源陳沛然梁耀忠缺席投票、梁繼昌莫乃光投贊成票

當中特別要留意郭家麒，佢直到發言最後一刻仍然表示反對撥款仲貼哂FB，唔知點解可以最後關頭轉軚投棄權票

2. 財委會提出2017年撥款條例草案二讀，不公義預算案以壓倒性40票贊成9票反對通過，當中非建制派缺席投票議員包括涂謹申梁耀忠毛孟靜胡志偉莫乃光梁繼昌郭家麒陳淑莊譚文豪羅冠聰劉小麗，民主黨黃碧雲尹兆堅許智峰鄺俊宇、李國麟葉建源陳沛然投贊成票。

當中特別要留意林卓廷，響早前迪士尼撥款56億部份林卓廷仲有讚田北辰同佢一齊反對撥款，但跟住響正式撥款二讀果陣竟然可以轉投贊成票！

上兩每一個個案，飯民主派都係完全解釋唔倒，佢地只能夠靠飯民媒體自我審查、靠市民金魚記憶睇倒都好快唔記得，到下屆選舉又會大叫「Lesser Evil」含撚投票──反對飯民政黨「情感勒索」，由焦土開始。

無神論者的巴別塔

所有廢老都正仆街來
不論建制泛民
屌哂佢地老母閪

楊岳橋嘅關鍵一席，就係關鍵時刻唔投票

正皮比樓主

以往比班販民話收共產黨錢既黃毓民呢d情況永冇缺席 真係唔知邊個先係收共產黨錢

推

關鍵缺席

販民myhk

肥亨唔講下 教主唔投票/贏權票d 臭史

根本成個香港政壇冇人信得過

黃毓民都收左皮，仲屌黎托柒

點解呢D唔係政事台?

推到下屆選舉 binc

推到泛民狗出黎回應

錢已袋理撚得你